想參加九月立法會選舉班人 知唔知佢地得七個月任期？

個個爭崩頭諗住出選攞十萬蚊人工
但分分鐘要百幾萬選舉經費
到頭來得7個月可以攞十萬人工

戴耀廷：
/雷聲大雨點小的監督權

兩辦一再聲明它們代表中央政府，就涉及中央與特區關係事務、基本法正確實施、政治體制正常運作和整體利益等重大問題，行使監督權。從法理上這絕不成立，但我先退一萬步，就算兩辦真有所謂的監督權，對民主派及抗爭運動有甚麼影響呢？

兩辦第一次的聲明，是在高舉監督權前發出的，是針對郭榮鏗議員，指他有可能觸犯公職人員行爲失當罪和蓄意違背誓言。這聲明言詞嚴厲，看來是來勢洶洶，兩辦當然不會是無的放矢，很多人都在揣測它們動機何在。有關監督權的聲明是被各界指責干預香港內部事務才發出的。

若說第一個聲明要令內會盡快重回正軌，以便立法會能在今屆會期內完成國歌法的立法程序，但這屆任期只餘下兩個多月，可能性並不大。要這樣做，就要先把郭榮鏗處理掉。但要由律政司刑事起訴郭榮鏗公職人員行爲失當，或由特首及律政司司長向香港法院申請取消他的議員資格，即使現在立即啟動司法程序，也不可能在兩個多月內完成，亦不可以在法院未有裁決前阻止郭榮鏗繼續主持內會。

刑事起訴需時，已不用說了。過去宣誓案的DQ訴訟，要處理已完成宣誓議員的資格問題，也攪了大半年法院才能有裁決。到了那時候，下屆立法會選舉已完成，甚至已否決了財政預算案並被特首解散了，故這些針對郭榮鏗的起訴實在是毫無實質意義。

那是不是為了提供基礎，以便在九月立法會選舉大舉DQ民主派人士（尤其是現任議員）參選呢？其實民主派一直的問題都是有太多隊伍參選，若特區政府真這樣做，民主派或需在協調上多做一些功夫，但兩辦的聲明及廣泛DQ民主派參選人，必會刺激更多人在九月選舉投向民主派及策略投票，反是幫了民主派一個大忙，令民主派奪 35席的機會不跌反升。

即使在今次選舉，民主派議員要大換血，那也影響不大。這屆我們的目標是35席，有了35 席，差不多肯定會否決下年的財政預算案，也準備好了特首解散立法會，故今年九月選出的民主派議員，任期實質只是七個月。

如果兩辦是為了立法會選舉而做這些動作，我只能說它們實在太不了解香港人及香港的選情，或是被某些別有用心的人誤導了，結果只會是適得其反，為自己自掘墳墓。若建制派在立法會選舉再次失利，兩辦的新話事人也難辭其咎，需向他們的最高領導人問責。

回到監督權這事上，兩辦想對香港實行監督權，但它們能實質監督得到的，在體制內，是特首及主要官員，再透過他們指揮公務員；在體制外，是建制派政黨及議員。

過去中共是透過建制派政黨及議員來操控立法會，但若民主派能取得 35 席，即使兩辦在重樹權威後能統合立法會內的所有支持力量，立法會已失守了。兩辦的所謂監督權，對立法會來說，只能說是虛有其表、雷大雨小。

兩辦能否監督香港法院就更加政治敏感了，我相信兩辦即使是到了現在也不敢輕言要監督香港法院。當然香港法官們會否「醒目地」配合兩辦，是令人憂慮的。全國人大常委釋法也能左右法院的裁決，但那就不是透過兩辦的監督權了。

也就是說，兩辦的所謂監督權，只能對特首、特區政府及建制派產生實質作用。

其實兩辦干預香港特區內部事務，早已是公開的秘密，現在中共不介意打開肚皮讓所有人看見裏面的骯髒，或許也有其原因，就是中共在港的各個支持力量，因過去一直存在著多頭馬車，導致指揮系統混亂，現在是要把中共在港的所有支持力量，包括了特區政府及建制派，統一起來領導，避免再次出現混亂。

但很可笑地，在今次兩辦樹立在港最高權威一事上，兩辦要先後發出兩次發聲明，特區政府更兩改聲明，建制派行會議員及立會議員又互相指責，反更突顯中共在港各個支持力量之間的極度不協調，也證明了中共真的需要重整隊形去面對民主派在九月選舉的攻勢。但我相信兩辦做了這次的功夫後，應能統一其指揮系統。站在其對手的立場看，也希望對方能打一場「好波」，不然贏了也不光彩。/

垃圾標題黨

咁都算標題黨？
預得目標35+ 就預會解散立法會架啦

send比白兵健吾啦
分化L